# Chinese (Simplified) translations for Nexus.
# Copyright (C) 2026 Nexus Team
# This file is distributed under the same license as the Nexus project.
#
msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: ../../api/config.rst:2 c8b37c91216c471b99b901c8ffca6b3a
msgid "Config Manager API Reference"
msgstr "配置管理器 API 参考"

#: ../../api/config.rst:4 a0aa8d5f3dab4875a984f94093a4e682
msgid "This section documents the Configuration Manager API."
msgstr "本节记录配置管理器 API。"

#: ../../api/config.rst:7 3abf95f9ccdf43b69beb9dc7925f5dd5
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../api/config.rst:9 536f5f443a2244dc99d95ab1b4ca8b24
msgid ""
"The Nexus Config Manager provides a flexible configuration storage system "
"with support for multiple data types and storage backends (RAM, Flash). It's"
" designed for embedded systems requiring persistent configuration "
"management."
msgstr ""
"The Nexus Config Manager provides a flexible configuration storage system "
"with support for multiple data types and storage backends (RAM, Flash). It's"
" designed for embedded systems requiring persistent configuration "
"management."

#: ../../api/config.rst:14 a1b2551d6e83423e88c8d63aa91c3417
msgid "Usage Examples"
msgstr "用法 示例"

#: ../../api/config.rst:17 222e0ff4228a47b69603bd6af1af9448
msgid "Basic Configuration"
msgstr "Basic 配置"

#: ../../api/config.rst:19 8afa02d0fbd740de925b5692dd486443
msgid ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"/* Initialize config manager */\n"
"config_init();\n"
"\n"
"/* Set configuration values */\n"
"int32_t value = 42;\n"
"config_set_int32(\"system.timeout\", value);\n"
"\n"
"config_set_string(\"system.name\", \"MyDevice\");\n"
"\n"
"bool enabled = true;\n"
"config_set_bool(\"feature.enabled\", enabled);\n"
"\n"
"/* Get configuration values */\n"
"int32_t timeout;\n"
"if (config_get_int32(\"system.timeout\", &timeout) == CONFIG_OK) {\n"
"    /* Use timeout value */\n"
"}"
msgstr ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"/* Initialize config manager */\n"
"config_init();\n"
"\n"
"/* Set configuration values */\n"
"int32_t value = 42;\n"
"config_set_int32(\"system.timeout\", value);\n"
"\n"
"config_set_string(\"system.name\", \"MyDevice\");\n"
"\n"
"bool enabled = true;\n"
"config_set_bool(\"feature.enabled\", enabled);\n"
"\n"
"/* Get configuration values */\n"
"int32_t timeout;\n"
"if (config_get_int32(\"system.timeout\", &timeout) == CONFIG_OK) {\n"
"    /* Use timeout value */\n"
"}"

#: ../../api/config.rst:42 493723d3687e4bf79327d362af9229e6
msgid "Namespaces"
msgstr "命名空间"

#: ../../api/config.rst:44 4a43d2c6561c498fbebafdd5de0536a5
msgid ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"/* Create namespace */\n"
"config_namespace_create(\"network\");\n"
"\n"
"/* Set values in namespace */\n"
"config_set_string(\"network.ip\", \"192.168.1.100\");\n"
"config_set_int32(\"network.port\", 8080);\n"
"\n"
"/* Iterate namespace */\n"
"config_namespace_iterate(\"network\", my_callback, user_data);"
msgstr ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"/* Create namespace */\n"
"config_namespace_create(\"network\");\n"
"\n"
"/* Set values in namespace */\n"
"config_set_string(\"network.ip\", \"192.168.1.100\");\n"
"config_set_int32(\"network.port\", 8080);\n"
"\n"
"/* Iterate namespace */\n"
"config_namespace_iterate(\"network\", my_callback, user_data);"

#: 02f8e7c522804f268e3f69d8a77ea481 1bc8825de7f8497fb733d9b6b737f76b
msgid "Flash Backend"
msgstr "Flash 后端"

#: ../../api/config.rst:61 ec98857d7d5f4fe6af970c3560b9a254
msgid ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"#include \"config/config_backend.h\"\n"
"\n"
"/* Initialize with Flash backend */\n"
"config_backend* flash_backend = config_flash_backend_create();\n"
"config_set_backend(flash_backend);\n"
"\n"
"/* Configuration is now persisted to Flash */\n"
"config_set_int32(\"system.boot_count\", boot_count);\n"
"\n"
"/* Commit changes to Flash */\n"
"config_commit();"
msgstr ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"#include \"config/config_backend.h\"\n"
"\n"
"/* Initialize with Flash backend */\n"
"config_backend* flash_backend = config_flash_backend_create();\n"
"config_set_backend(flash_backend);\n"
"\n"
"/* Configuration is now persisted to Flash */\n"
"config_set_int32(\"system.boot_count\", boot_count);\n"
"\n"
"/* Commit changes to Flash */\n"
"config_commit();"

#: ../../api/config.rst:77 f24023d9fc1642909c8356e71086fa93
msgid "Import/Export"
msgstr "Import/Export"

#: ../../api/config.rst:79 33c446551b0d43dfbe6bc143233d088e
msgid ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"/* Export configuration to JSON */\n"
"char buffer[1024];\n"
"size_t size = sizeof(buffer);\n"
"config_export_json(buffer, &size);\n"
"\n"
"/* Import configuration from JSON */\n"
"config_import_json(json_string, strlen(json_string));"
msgstr ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"/* Export configuration to JSON */\n"
"char buffer[1024];\n"
"size_t size = sizeof(buffer);\n"
"config_export_json(buffer, &size);\n"
"\n"
"/* Import configuration from JSON */\n"
"config_import_json(json_string, strlen(json_string));"

#: ../../api/config.rst:92 bfa060f7a8274a118c307ff21cf5c815
msgid "Thread Safety"
msgstr "线程 Safety"

#: ../../api/config.rst:94 07494c61acc540aa865087eb7aa954ed
msgid ""
"The Config Manager is **thread-safe** when using the Flash backend with "
"proper locking. The RAM backend requires external synchronization for multi-"
"threaded access."
msgstr ""

#: ../../api/config.rst:97 3aaaaeb8a3a04535a15b2c1f46a6659e
msgid "**Flash backend**: Thread-safe with internal locking"
msgstr "**Flash 后端**：使用内部锁实现线程安全"

#: ../../api/config.rst:98 050f99b055b44cbe8c03b9b2e75cb0a0
msgid "**RAM backend**: Not thread-safe, requires external mutex"
msgstr "**RAM 后端**：非线程安全，需要外部互斥锁"

#: ../../api/config.rst:101 5baff4c0353f485893f364bf91524841
msgid "Config Core"
msgstr "配置核心"

#: f91948d2d52948b786f2d2b04a7fbb1a fbcfe90be4564825877d1e2fc7ba0c60
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: f9f8c3b54a2b4e2ebfb930cf2392d07b
msgid "Returns"
msgstr "返回值"

#: 79775b83f35e484794ca02026f9f6d59
#, fuzzy
msgid "Param key"
msgstr "RAM 后端"

#: ../../api/config.rst b9ae0c3dde2c4b309f3ff801030614ee
msgid "Param type"
msgstr "参数 type"

#: ../../api/config.rst fc61e6a454d546e2a89d0379efca5e95
msgid "Param old_value"
msgstr "参数 old_value"

#: ../../api/config.rst 99a9f5e0f4e345a9ac679776866ed4c9
msgid "Param new_value"
msgstr "参数 new_value"

#: b127e478b49c4eb899eafa8293555652
msgid "Param user_data"
msgstr "参数 user_data"

#: ../../api/config.rst 02f4b5f579f2498c8114f033f4e7805f
msgid "Param info"
msgstr "参数 info"

#: c3852a72fdef4cb3ba12650f60342acf
msgid "Return"
msgstr "返回"

#: f9567150712045f9acfaa28522e4fa5c
msgid "Public Members"
msgstr "公共成员"

#: ../../api/config.rst:108 9ceb6c7a487e4e8b984b92166e1a744f
msgid "Config Definitions"
msgstr "配置定义"

#: ../../api/config.rst:115 175c8d643f8747e5826047f66813d6e5
msgid "Backend Interface"
msgstr "后端接口"

#: 89cb9b5a317443a3b369a2590f30f097 a194fb93f3934f8d9283fb208c059b01
msgid "Param ctx"
msgstr ""

#: 6f22fdb15ae74d5fa068118a8f21eff1
msgid "Param data"
msgstr "参数 data"

#: d3f54a762c1d43428f8be2d8cfa770bc
msgid "Param size"
msgstr "参数 size"

#: ../../api/config.rst:122 d024f4bf49cd443589a03041c59a4760
msgid "RAM Backend"
msgstr "RAM 后端"

#: ../../api/config.rst:137 407f24ec4ab24042afb62ad064ccfd1f
msgid "Related APIs"
msgstr ""

#: ../../api/config.rst:139 3337252bbb8e42a59151402b43f88162
msgid ":doc:`hal` - HAL (for Flash backend)"
msgstr ":doc:`hal` - HAL (for Flash backend)"

#: ../../api/config.rst:140 a17123ecf4b74dd9ada7ddfa59717c84
msgid ":doc:`init` - Automatic initialization system"
msgstr ":doc:`init` - Automatic initialization system"

#: ../../api/config.rst:141 5942278a0d63476b8a933a6759b90c02
msgid ":doc:`log` - Logging framework"
msgstr ":doc:`log` - Logging framework"

#: ../../api/config.rst:142 65a70267518745488c2e9853094c6dd3
msgid ":doc:`osal` - OS abstraction (for thread safety)"
msgstr ":doc:`osal` - OS abstraction (for thread safety)"

#: ../../api/config.rst:145 4c6cfb2262e649ed8f9e170142b6e0c3
msgid "See Also"
msgstr "另请参阅"

#: ../../api/config.rst:147 34da866ce4014789831c92610a28695f
msgid ":doc:`../user_guide/config` - Config Manager User Guide"
msgstr ":doc:`../user_guide/config` - Config Manager User Guide"

#: ../../api/config.rst:148 7df1d9adedce4df981fcc1d47918db91
msgid ":doc:`../reference/error_codes` - Error Code Reference"
msgstr ":doc:`../reference/error_codes` - Error Code Reference"
